\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die bange Nacht} 
\index[in]{Die bange Nacht}

\begin{angaben}{0}
Worte: Georg Herwegh, 1841 -
Weise: Justus Wilhelm Lyra, 1843\\
GB: 54
\end{angaben}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/diebangenacht2} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Du junges Gras, was st\=ehst so gr\="un? Musst b\=ald wie l\=auter R\="oslein bl\="uhn,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
2. Du junges Gras, was stehst so gr"un? Musst bald wie lauter R"oslein bl"uhn,\\

Mein B\=lut ja soll dich f\="arben. Den \=ersten Schluck ans Schwert die H\=and,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
Mein Blut ja soll dich f"arben. Den ersten Schluck ans Schwert die Hand,\\

den t\=rink ich, f"ur mein Vaterl\=and zu st\=erben, zu st\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
den trink ich, f"ur mein Vaterland zu sterben, zu sterben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Und schnell den zweiten h\=interdr\=ein, und d\=er s\=oll f"ur die Fr\=eiheit s\=ein,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
3. Und schnell den zweiten hinterdrein, und der soll f"ur die Freiheit sein,\\

Der zw\=eite Schluck vom H\=erben. Dies R\=estchen, nun, wem bring ich's gl\=eich?\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
Der zweite Schluck vom Herben. Dies Restchen, nun, wem bring ich's gleich?\\

Das R\=estchen dir, o r"omisch R\=eich. Zum St\=erben, zum St\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Das Restchen dir, o R"omisch Reich. Zum Sterben, zum Sterben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
4. Dem Liebchen - doch das G\=las ist l\=eer, die K\=ugel s\=aust, es bl\=itzt der Sp\=eer;\kill
\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf a\>\bf H$^7$\\
4. Dem Liebchen - doch das Glas ist leer, die Kugel saust, es blitzt der Speer;\\

Bringt m\=einem Kind die Sch\=erben. Auf, \=in den Feind wie Wetterschl\=ag.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf G\>\bf D\\
Bringt meinem Kind die Scherben. Auf, in den Feind wie Wetterschlag.\\

O R\=eiterlust, am fr"uhen T\=ag. Zu st\=erben, zu st\=erb\=en.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
O Reiterlust, am fr"uhen Tag. Zu sterben, zu sterben.\\
\end{tabbing}
